初學飲威士忌推介

想請教有無易入口香甜基礎款酒單推介？泥煤煙熏未夠能力飲。

由12年飲起😊👌🏻

可以建議混合式威士忌入門 Monkey仔 雖然冇年份但係易入口同埋幾香 有時唔一定執着年份 因為12年其實係OB入邊都係 入門口感麻麻哋 有啲仲好垃圾。同埋蘇威入手 日本威士忌其實唔抵買 同一個價錢買蘇威可以好多選擇 日威只係用嚟炒

同埋有機會去開台灣嗰邊買威士忌比香港平好多好多網上面嘅人甚至乎出邊嘅鋪頭都係台灣買完香港賣

入黎威post睇下

響

日威 算吧啦

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(bourbon casky): Omar Bourbon cask, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Old Pultneny 12

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12 (極微煙)

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10, Bowmore 10 機場版

多謝咁多位大哥，我計劃由蘇格蘭基本12開始試

好貴，初學都係蘇格蘭入門先

知道，多謝大哥

係，香港烈酒稅hi auntie 100%

呢枝會列入清單，多謝大哥教路

大哥請教吓 Johnnie Walker 權力游戲果三枝買試唔試得過？

新手可以試下18年芝華士, $600一枝 又易入口

台灣除左普款，其他中高價既威士忌都唔見得平過香港

唔好搞依啲啦

知道😊🙏🏻

😂大哥，果三枝完全唔得？

single malt macallan 18 year

果3枝一d都唔好飲...

如果真係想試Johnny walker, 都係建議blue label 起步
再平啲一係就前排既traveller edition, Highland lowland islay speyside 嗰四枝
Double black 都勉勉強強，其他真係無必要試了

新老麥跌晒watt, 唔推介

traveller edition 仲有得賣？我仲差一支，揾極都揾唔到

搵唔到都唔可惜啦，可以飲下但又唔係話去到出色

多謝大家教路😊🙏🏻

完全價位同質素唔成正比

唔知點解自己好鍾意泥煤威士忌
同正露丸隻味差唔多，飲過秩父
有無好介紹

你都係睇我依個list la

GOT d野全部偏差

買咗呢枝，第一枝single malt 有得試飲

招巴打一齊飲威士忌😊🖐🏻月經好唔好？

Highland Park 12

我第一枝都係呢隻
到而家都會間唔到番炒下

痴線 有$600洗飲芝華士
要飲波本野 anCnoc 12先四百幾 易買啲glenmorangie original先五百有找

雪梨野 Glendonach 12年又四百幾

煙燻嘅lagavulin 16年又先六百多少少

Btw 最好去酒吧飲先啦 又唔貴
去買一支返黎唔好飲又得個擺字又肉赤

其實laga 16市面上最平可以搵到480

Sor 我記錯價錢
其實佢嘅quality真係賣六百都不為過

普飲款得佢要做好個口碑
然後一升就上到最少二千cls

日威其實係日本買係ok
認真講同蘇格蘭唔同style,香味清d,少d泥味多d果味
會比人炒起其實有一定原因
不過日本以外買真係唔抵

再上都係喺bar飲算

其實比人炒起係因為產能下降
加埋大陸佬淨係識日忌同Macallan
講真如果要飲清香果味不如飲Lowland rosebank個堆
連rosebank個價都未去到咁誇張

去飲Cod laga 21 yo 上晒神枱個啲

有朋友都有追下日威
次次見佢唔識分，見啲低價偽日威就想狗衝就得啖笑

好彩痴過下嚟飲唔洗錢
不過cod又唔覺得好特別
反而今日飲咗 laga 15 瓷樽好不得了

堆偽日威 用日本水溝淡就叫自己日威
人唔笑狗都吠

師兄都有去Whiskynow?

改個日本名又呃到唔識飲嘅傻仔
幾好

咁未起價前山崎12年個d 都好家，係炒太高者
而且產能係因為以前無人飲先收縮

Yes
被發現了

以前直頭平靚正啦.....

唔係無人飲
而係日本廿年前開始經濟差
少咗人消費得起威
酒廠釀少咗酒
但估唔到十幾廿年後拎咗獎就大家搶咁解

無話唔好飲
不過如果想無痛飲威
都係飲蘇威先啦
性價比問題

八十年代出個堆最好飲
Bowmore既Soap
Talisker普飲10年地圖標已經好正
Laga白馬
Ardbeg 重泥煤加果香
仲有rosebank Brora 個啲傳奇酒廠

返工去唔到
朋友今日飲過啲酒加埋過800歲
仲有啲老過佢阿爺既酒
屌好葡萄

Closed distillery 黎講rosebank一般般
反而littlemill st magdalene 我比較鐘意 有個性啲

但入門蘇威無人帶好易未必人人受到
始終泥煤味好睇人

老酒都唔係支支ok
要睇下接唔接受到obe嘅味
我自己就一般 因為我鐘意speyside d較波本嘅fruit boom

日本都係套日劇帶起先多翻人飲
日本原價真心唔貴，威士忌一次飲幾shot唔多分分鐘平過啤酒

Speyside大把無泥媒啦
驚嚇親人咪飲glenmorangie
Waterdown到超親民
仲有balvanie都可以粗玩又得

日威都大把punchy palate

Littlemill飲過瓷樽同蒸餾器樽
唔係我杯茶
我比較鍾意rosebank個種係喉嚨爆出黎既香味
SS 12yo 同blackadder 1990都好正

Glenlivet bourbon又係好正
瓜果香

你係飲舊glenlivet定新果堆ob先

可能因為我重視nosing 多啲
飲過一兩支rosebank
一支係佢嘅ob 12..覺得一般般
都係個名炒貴咗覺得唔太值啫

新OB不了
台灣個堆sherry CS 狗也不屌

第一枝飲嘅 係 白金賓

台灣卡華蘭同蘇威比如何?

個人覺得Kavalan係台牌Macallan
平嘅麻麻 要貴或者舊嘅先好飲

要飲台威就飲Omar

樓上有個長期威post可以入去睇下

大哥有冇whisky bar推介😊🙏🏻

上面果個威post有幾間都好好去
你入去有晒你需要嘅野

落威吧啦，成日都會撞到巴打

芝華士要飲比較易買到既應該係皇家禮炮21 ，對落既唔飲都唔可惜

初學慢慢先😊

大哥們，點睇The Singleton of Glen Ord 麥芽威士忌系列 12 年、15 年？

反而聽過先飲green label 以下先🤔等我留意一下

想問下auchentoshan 12 有冇飲評